【媒體攻略】團結才是最好的文宣

Source:

這兩天，政府已高聲宣布：從來沒有靜。

落地難打，就做文宣。而文宣最大的威力，是團結。
我們不改習慣，這場仗會很難打。

這九個月，做媒體分析，得出一個結論：

黃營做文宣愈來愈難，藍營則愈來愈容易。

幾分鐘，講講媒體戰。

#環境作用
資訊戰爭裡，社會撕裂，絕對是好事。

因為兩邊愈對立，文宣愈易做。

正因為沒有中間派，所以黃藍打文宣戰，某程度上都是立場主導。

而對家愈有問題，己方就愈團結。於是，只要鬧政府和警察，就算是假新聞，黃絲都照信無誤。

同樣，但凡指責示威者的，如像爆眼少女是被黃絲誤中之流的假資訊，一樣可以瘋傳。

當立場先於事實，目標就很重要。這種環境作用，沒有好與壞，只講求你的目極。

你要求真，還是求快感？

#黃營的困局

首先，黃藍是極度簡化的概念。會如此演變，正因為去年六月訂下的原則：不分不割。

所以，不論派別、不論光譜，和政權對立的，都是自己人。

去大台，沒有政治老人打擾，才能走到今天。但本質上，我們有各自思想，要得出共識，需要時間。

例如近期，要不要打功能組別，至今都沒有共識。

假設我們達成結論，要主力選戰；藍營馬上就有共識：恥笑黃絲玩選舉。

黃營需要大量時間與討論，也不確定有成效，甚至在過程同已亂了軍心。但藍營只需反對我們贊成的，已經可以上下一心，反應迅速。

這並非二元投票。人多，也有其煩惱。

#演算法與同溫層

我們在社交媒體看到的，都是各自的「主流民意」。 正如區選前，藍絲會自認沉默的大多數，因為他們現實和網上見的，都是反暴徒反暴力。

黃絲都一樣，我們見親友與網民一律反警暴，都覺得民情是壓倒性。

這種現象，基於講到牙都甩的演算法（Algorithm）。 你會看到《立場》，朋友們都在分享《蘋果》，圖與片九成是反暴政。背後是演算法排的話劇，你喜歡什麼，就給你看什麼。

你愈喜歡，同溫層就愈穩固。

如上段所言，黃絲在同溫層內要達成結論極其困難。因為光復香港，可不是一兩個決定就成事。

問題來了，同溫層裡無法避免的消耗，我們可以怎樣做？

#自我約束_建立習慣

看看FB的黃絲大群絲，也望望連登的熱門。

不論任何時期，話題分支甚多。情緒作用，不斷有假新聞與狙擊Post，大多數無關宏旨。

兩日前，清算與疫情仍然肆虐，但其一主流議題，是中學YouTuber雞丁。

藍定黃，打定放？佔據的時間與互動量多得驚人。

是否不能討論？香港是自由社會，什麼都可以講。

但若然咩都講一餐，所謂民意的壓力，又有何意義？

回望醫護罷工，到第三日，全城熱話是搶廁紙。

重要嗎？或者重要，但怎樣都及不上講罷工。

幾日後，醫護工業行動悄然落幕了。當晚居然有不少熱門，在心譴責工會力度不足。

又試問，我們這些外部人士，是否就出盡了力？

沒有良好的習慣，民意就會打散。再多的悲劇與核彈，都是徒然。

連登與IG上的網軍，都是以消耗戰為主。不斷開搶眼的話題引爆討論，或者挑起政治罵戰。

九個月了，抗爭心神已日減。無聊事講了幾個鐘，就這麼，光復就變了次要。

文宣戰，最可怕是什麼？

回想吧，721與831。輿論力量之大，在於是話題集中，也就是團結。

#無需大台_但要主題

團結，要統籌戰線。其實也不需要大台，我們自律就夠。

為什麼不斷有前高官出來講，某某親戚個朋友個女個中學同學，是免費黃絲天使。

一來，藍營會信。
二來，黃營會講。

兩樣中一樣已經贏，與搶廁紙事件同理，是如此簡單。

所以我們需要主題。

例如，這兩日的圍捕事件，警暴是主題，就要避免再討論雞丁小朋友。

怎樣得出何謂主題？過程一定有討論，但這個過程，比分散話題實際得多。

#我們可以做什麼

早前跟大家討論過，在媒體戰爭之中，自我檢討的重要性。

在此與各位重溫：

改變自己，改變習慣。

1. 新聞類，不是正統媒體，盡量不轉發。
2. 未經Fact Check的消息，不要理。
3. 只轉發原創者的內容，養大同路人原創者
4. 貼報道上討論區，只取少量內容，鼓勵點擊原創平台。

而目標為上，才可以拯救連登垂死的熱門。

比方說，
1. 如果兩日後有遊行，專注推行動Post；
2. 同一議題，集中處理，不要分散；
3. 有人留言「拉」，網友不需再留言；
4. 戒除政治J女性癖，不要再討論區議員身材；
5. 未能Fact Check的事情，忍痛讓佢沉。
6. 減少用極端字眼，例如「就嚟輸」；
7. 至為重要：不 要 再 推 假 標 題

議題熱度，講求集中。
輿論誠信，講求實例。

#結論
黃絲的困局，是壞習慣，也是自己。

敵人是如此強橫，夢想是如此壯大，今天的路行不通，就要改變自我。

沒有大台，沒有號令。我們在各自爬山的路徑，方向至少要一致。

改變世界之前，先改善自己。也正因為我們懂得反省，才沒有淪為藍絲。

香港人，撐住，共勉之。

Push

推唔郁

改變自己，改變習慣。

1. 新聞類，不是正統媒體，盡量不轉發。
2. 未經Fact Check的消息，不要理。
3. 只轉發原創者的內容，養大同路人原創者
4. 貼報道上討論區，只取少量內容，鼓勵點擊原創平台。